有冇熟美國既人知點解失業人數升得快過香港咁多

美國就業人口1億5千萬、只係一個月疫情失業多3百幾萬人，超過2%就業人口、香港半年示威加幾個月武肺 失業升得1%

外國保障員工假既咩？

香港人核爆都要返工

人地消費形社會嘛

外國長工就有保障
但就係因為有保障, 所以好多腦細唔肯請長工, 前線餐飲服務零售, 好多都係散工 / causal
一出事就即刻無工開失業

香港就業人口都少左2%